%@Titre: Grenoble (Sept.) -- 1999
\begin{myenumerate}
\item Résoudre le système :
$$\left\{\begin{tabular}{l}
$10x+5y=95 $\\
$x+y=12 $\\
\end{tabular}
\right.
$$
\item On dispose de douze billets, les uns de cinq euros, les autres de dix euros.

Sachant que la somme totale dont on dispose est de quatre-vingt-quinze euros, déterminer le nombre de billets de chaque sorte.
\end{myenumerate}